冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(9)

上個Post:

有1M HKD/1.5M HKD以上就開HSBC Premier/Citi Gold
HSBC Advance都開到,不過要$800
自己諗開戶原因

呢個Post主要集中討論
低存款要求/無存款要求嘅離岸戶口,證券/投資戶口,Virtual Bank

TLDR
綜合大部分巴打經驗
最少要有個英國/歐洲地址(可以係自己/親戚/朋友/Mail Forwarding地址)
只有香港地址開到部份
有BNO嘅話基本上可以開晒
特區護照都可以開到部分
最好有個外國電話number,下面會講
部分銀行都接受香港電話

美國證券/投資戶口
Interactive Brokers (IB)
有分IBHK同Interactive Brokers LLC (美國)
港版$10000 HKD就開到
不過無SIPC

TD Ameritrade (TD)
有分香港版同美國版

Charles Schwab (CS)
有分香港版,國際版,美國版
國際版有Debit Card (香港地址無,要用其他地址申請)
美國版要SSN
開戶口要最低存款 25K USD
大部分交易免佣金

Firstrade (FT)
無最低存款
大部分交易免佣金
有SIPC保障 (250K USD Cash)
有Debit Card,但係要$25K USD Deposit
美國境外消費有3%手續費

歐洲證券/投資戶口
Swissquote
Dukascopy

滙款選擇
Transferwise
Instarem
Western Union
OFX
Citi Priority (0手續費)
邊間手續費平就揀邊間
通常細數用Third Party
大數TT

輕輕一推

Dukascopy 暫時嚟講香港人應該好容易開到

用香港地址, 香港電話號碼, bno或者特區護照都冇問題

我開嗰陣冇用vpn

關於每季嘅存款入數上限係五千蚊美金
但係你可以email畀佢哋cs, 畀你最近三個月嘅銀行英文 statement佢哋睇（有出糧紀錄）證明自己係有固定收入, 同佢哋講會定期入啲錢落去multi currency account

我send email去畀佢哋, 兩個鐘就批咗增加季度上限

yes...但係我純粹只係存款根本就唔需要張卡
除非我過去歐洲嗰邊啦

我香港用花旗銀行轉錢過去Dukascopy, 唔收手續費

但係Dukascopy轉錢走, 美元戶口每一筆收50蚊美金

都係嗰句放得啲錢過去就唔會係經常流動嘅錢

佢所有貨幣匯出都有手續費

要US$25000 先有?

Firstrade 張卡申請咗幾耐

請問我用charles schwab International, 佢之前寄左張1042-s Form比我係唔係唔洗理?

有冇人可以share dukascopy prepaid card嘅bin code?(卡頭6個字)

transferwise borderless話已經send左debit卡去我地址(我用UKpostbox)

transferwise個app話張卡9月14會到，但今日ukpost box都無通知
你地用ukpost box係咪delay收信好耐？

Dukacopy 唔使用！佢哋CS逼人寫citizenship 在大陸！

如果特區護照CS會逼你選中国

有BNO真好

小朋友知唔知咩叫Debit card？

想問下West East張debit card有冇咩特別好處？

想請教下 求有心人回答

我有bno 有5萬hkd左右可以入落去

有朋友住英國可借地址用

想問下

就算佢借地址比我 我又可以點整到第一張地址落佢度呢？

另外想問下英國銀行係咪開Llyods band international 最好？ 但我頭先上佢個網見到每月要收7.5 pounds一個月

我swift 美元, euro 未試過

我Citi priority , swift我戶口的美元去dukascopy冇收charge

Zenus Bank有冇得諗？

大把人冇錢都開monzo 攞人張卡

Monzo已經玩爛咗啦

你可以soft suspended 會暫停收月費，到要用咪開番，我都唔明香港人，銀行收charge 實有，現在唔係用緊local bank ，唔想收錢，咪直飛英國美國，好多可以親身開呀，但酒店錢加機票錢夠你俾幾多收費

都係為咗呃view姐
有咩風險佢who fucking care la

想請問下, 現有1200K港幣積蓄在星展, 想轉成美金/鎊儲在海外戶口, 但星展本身銀行內部轉外幣個滙價好似幾差, 有乜方法可以低成本轉成外幣並存去外地呢? 或者經Transferwise 轉換成外幣再存番入星展(新加坡)是否可行呢?

如果 Duskacopy開未個幾月未入錢會點！？
同埋如果要匯錢過去係味要開 Transfer wise
但睇post Transfer wise好似難開左

其實唔洗開呢D戶口，拎哂cash返屋企咪得囉

得萬幾蚊

岩岩收到卡
土豪金

Santander international有無教學

匯豐離岸唔係要多錢先得咩，唔夠錢開

成功寄完文件過santander.

await reply

btw 點解我Charles Schwab收到卡
唔係唔送香港地址咩？

下？！你用BNO?

你幾時申請架，呢張舊版卡面！你應該係Deadline之前申請。

你係咪假膠黎，不如你講左你幾時申請先？

😋

請教下有冇人用過TW 由美國銀行轉美金返來香港Citibank 美金戶口，即係唔會用港幣，剩係SWIFT 轉美金。
我有TW 個multi ac, 諗住入USD落去射返來香港。有冇人知大概收幾多錢？係咪直接入TW 簡USD to USD 簡Citibank 就ok?

推

大家覺得用bno 或 特區護照開戶，長遠黎講有冇分別？

Monzo 出咗鋼卡

🤯

冇更新過 係咪已經冇人開離岸 要走一早走咗

有冇人有用過新加坡離岸戶口

依家基本上門檻低，唔洗bno，唔洗外國地址證明又有存款保障得dukascopy 同 Firstrade

Dukascopy 真心唔建議放美元，放euro 好啦

Firstrade 唔夠錢多申請唔到卡，錢唔多就唔方便

係咪經濟差，就唔掂，所以又開返吸錢

咪同佢講唔開住 轉頭再開

馬拉/abc, bbc, cbc果啲黎

危唔危地先

For better service

Ghost mailfrop洗唔洗比護照佢

Boa有冇online開，得zenus同華美

你呢個邏輯的話，中共可以凍結你任何離岸戶口，邊個唔做中國生意？

而家佢真係覺得自己可以亂凍結人戶口
佢覺得其他國家要因為佢市場太大，而焗住同佢做生意

就算中共真係諗多左
未來會因為佢太亂嚟而冇人會同佢做生意都好
都會係佢亂嚟之後兩、三年嘅事
中共已經凍左你戶口
所以一定要知邊種戶口佢真係冇可能凍結到
而唔係因為商業倫理而唔會凍結

想問其實Charles Schwab香港版
算唔算離岸？

最好唔好同香港有任何關係啦

我直接上cs int開
唔經香港office

多謝巴打
個sales講到Hong Kong 版都係international....
但又話佢地都要follow 香港證監會的requirement ...

我問美國職員
佢都話香港office開嘅都係international
我經網上或者香港office都可以

不過我覺得要離岸得徹底就唔好同香港拉上任何關係

橫掂都開
梗係開international

政治人物
滙豐
講完
呢D國際性銀行好忌同政治人物來往，封戶亦唔係無先例了
計我話，對佢地最安全係放棄法幣改存虛幣

支那公司大股東 你諗你

係

Lm

Velo有得開未？

有BNO應該英國已經開到正常户口

我都等緊

上次同我激烈對話個職員唔係咁講
唔知呢排有冇野改咗
香港office係跟唔到國際版問題

咁就唔好經香港office開啦

經香港office開 = 同港共講我仲有資產係外國CS int呀，記住同美國政府要求凍結我啦

其實用朋友英國地址開戶，有冇乜野伏位？

諗到兩個
俾朋友收埋咗啲信
如果朋友之後自己想申請benefit, 你用佢地址擺錢會唔會影響到佢？

歡迎補充

仆佢個街等到頸都長埋
真係走咗佬都未等到

佢個地址一早玩爛左，影響到你申請戶口（例如已經太多申請/租屋個啲：有人用過呢個地址借錢唔還）

中國吉利集團持有51%股份

好似有得開啦，更新完個apps有香港

都幾多收費，匯入都要

究竟TD HK算唔算離岸
幾種講法都有

華美咁多人申請
我本身都登記左alert
頭先收到email再去搵多d資料睇
發現間野本身最大海外市場就係支共
仲要最大股東都係支那公司

資金離岸 但受香港管囉
有機會會都凍結你

有冇source ?
我剩係見

最大股東係邊間中國公司？

間野本身成立同埋叫east west bank就係自稱因為係美國同支共既橋樑
同埋你睇下佢linkedin請d咩人就知佢target咩市場啦

大家覺得易開無所謂
我就寧願揀間穩陣少少既

source 呢?

好多人去美國第一間都會開呢間，開完就去其他銀行開戶口（C/JPM聽講易D開如果已有其他銀行户口），之後會cut佢

Source x 2，我自己搵唔到

個間叫 Saxo Bank

都係等citi plus比較有信心

唔好講笑啦
Citiplus仲喺香港境內

留名

我用佢免電匯手續費射走錢

咁不如即開priority

一個字窮，無錢開

大把人冇錢都照開

有無ching試過lloyds既International Bonus Saver Account?
Minimum deposit: £5,000, US$5,000

[member]巴打請問佢轉錢番hk 係咪次次都要俾20gbp 中介行收費？［/member]

你直接係call問佢，一追就好快得

連 debit card 都無

隔離post好多唔知咩事就衝出嚟插Velo

突發：美帝Velo華美手機銀行

ching 呢間等同中國銀行

呢間都開 咁不如開中國銀行
香港又有 支那又有 美國又有 英國又有

問citi最安全

申請唔到就唔好申請啦 支那bank

乜服務都冇點解揀呢個戶口
攞cash跟身仲好啦

唔覺銀行有問題，cap 圖無講要你拎良民證

人地銀行要做盡職審查係要交

驚你中文名叫鄭月娥或者鄧炳強

走資去美國就算係華資銀行都要經美國法院批准先可拎資料同凍結戶口

點都好過啲錢留係香港係隨時被查被凍結

其實如果純粹擺錢 係咪Firstrade已經得？

開離岸用特衰同身分證係大忌

如果冇嘅都冇計嘅大把人97前都冇BNO

但你填tax of residence應該都要填hk同入hkid

佢check到同freeze唔freeze到你account係兩回事黎嘅

肯定你外婆果D係香港戶口

直接download去開

開左，放細數，配合各大broker使用提款。

無bno得唔得？

不了

係連登話華美唔好會俾人狙擊

有bno已經係有當地國籍 仲點會問你拎hkid

可以告佢，合約唔係單方面，美國律師幫到你

美國本地銀行未經美國政府批俾料支那

Dukascopy 個視象通話認證要做幾耐？
Office hour嘅話得星期六先得閒

無bno又無外國地址就真係唔好太多要就
dukascopy張卡每個月maintain fee都係1蚊瑞士法郎姐

Dukascopy 又係做開大陸生意 五十步笑百步

剛剛想試係dukascopy send番黎香港🥶等左3日都未收到，如果可以係外國開到傳統銀行account 最好

三日

SWIFT payments usually take 2–5 working days to reach their destination, however it is possible that they can take longer due to time differences between the sending and receiving country, or multiple intermediary banks involved with delivering your money to us.
用SWIFT其實咩Bank 都係一樣

但係佢地收錢好快，我send過最快2日，最多3日收到

我打電話去問左, 有要求最低存款額50萬, 不過唔夠佢都唔會收你費, 但如果幾個月都無呢個額就會downgrade你戶口, 但幾個月咩錢都匯走哂啦.

我試過1日就收到錢😂

IB啦，今日出金，聽日到dukacopy，好似唔係用TT，有個歐洲內部轉錢系統

但係連mobile app都無 ，好似怪怪地，apple pay所有野都無

即係話Chase Manhattan Bank係Revolut US嘅合作銀行囉

打電話啦

D人on9, 無得救

其實大家由香港TT出去任何國家既戶口，香港政府都查到。

就算你個收款戶口係美國Citi都一樣，經香港銀行匯出，收款人所有資料香港政府都有權查到。

點解咁多不確定性都堅持用 Monzo？

唔洗簁氣，一樣架，同一個SWIFT同ABA number。

勸大家唔好諗住報假資料或者欺騙銀行話你個地址係英美，到時候俾人封帳戶與人無尤。

真

有冇人收到monzo叫你update tax residency

有冇㩒

梗係冇啦
唔撚用啦，除非有日真係過英國先搞

窮唔駛離岸，月餅罐好過

呢個會用gps睇你係咪喺eu
唔係嘅話要你交eu地扯證明
利申 用緊

睇黎好似開revolut / monese / dukascopy 易d

我揀左我係uk tax residence

開完transferwise 但唔太識匯錢或者入錢嘅ching可以望呢度，呢個係實測張錢入去transferwise。

本身transferwise 某d currency已經會有個戶口比你，係app個頂頂到禁open a balance，揀一隻currency (e.g. 美金) ，再禁bank details。

跟住你會見到有d currency (如:美金) 係有戶口details。

你抄低呢個戶口資料，出返去入app第一個版面咁send。

揀返港紙去美金，然後跟住我下面係唔同post都講過嘅步驟做，應該ok的。

step 1: 用自己香港銀行申請左轉數快先

step 2: 係app揀返由HKD轉USD，輸入你想過去岩先抄低左嘅transferwise 戶口嘅銀碼，然後禁continue

step 3: 輸入返岩先抄低左嘅transferwise 戶口資料

step 4: 你review完冇填錯野就禁confirm，然後揀bank transfer，跟住佢會show一個transferwise嘅DBS account資料比你

step 5: 用轉數快過錢去呢個DBS account

step 6: 跟住入返app禁I hv made my bank transfer

然後等一陣，半個鐘之內會到你嘅transferwise戶口

***用我呢條link申請會有一次500GBP內的免費international transfer，因為只有一次，所以第一次最好就transfer 500GBP 去monzo，用盡個優惠***

已經係citi priority，想問下邊度錯咗

Eur / Chf 對港元匯率波動大

1 USD = 7.75221 HKD
1 EUR = 9.44552 HKD
1 CHF = 8.72693 HKD

個人睇，CHF 已經屬於高位
買入CHF可能會有下降5-10%風險
當然你看好會再上可以將港元轉瑞士貨幣

冇貨就高位遮，如果全倉得美金/港紙可入少少

最好歐/英/瑞/美/日都入分散風險

佢apps入面個investment 係CFD?要收1%com

比番d錢我啊

係時候close

你地放超過五萬美金？

有

印象中好多人講過，開華美户口嘅作用係拎佢張Statement去第二間銀行開户口

IB過左2600去 Velo ，睇下得唔得

即刻閂

有關係?

成功由IB轉$去Velo

侵侵昨晚玩大咗啦

請問Ching英國版即係有英國地址?
而家我無英國地址係咪唔可以申請? THX!

講投資/ 買樓會唔會好啲？
再唔係過嚟先開 好多錢咩？

LM

想問下係唔係比用香港地址申請嘅都要加密？？

如果我去UK開大貓UK户口，要留幾錢係户口最小？

大貓咁平

咁其實香港大貓幫你開離岸UK = 你攞BNO親身飛去英國大貓開 standard account

親身飛轉UK開好似平d

爬文啦

有冇 brokerage 可以 trade internationally (not only US exchange) 又無commission charge?

Velo 無問題

我知，但east west我入唔到

想問呢度有冇巴絲用緊curve card?

CURVE香港用唔到

其實想問下curve同apple pay係咪冇分別 諗緊開唔開好

似實卡版apple pay
你可以用app揀用邊張卡比錢

Thx bro
咁係咪基本上用開apple pay嘅話curve card就係冇乜用

Curve card係香港直頭用唔到
我收過卡加過卡落去都係用唔到

任何Visa Master卡都入到Curve，但Apple Pay唔係張張卡得

Curve係香港用唔到啊
加過張香港卡落去碌唔到啊

好似話要去EEA地區用一次先

我人已經喺英國
上網睇見啲人話呢張係神卡 但又覺得同apple pay重覆咗咁 所以諗緊出唔出張curve好

Apple Pay淨係拍卡 呢張可以碌埋
你用到其實值得出既

Thx bro

可以碌完佢，再慢慢研究charge邊張「真卡」有著數

如果去旅行時用add咗入curve嘅transferwise card, 咁佢識唔識自己轉用當地貨幣找數？

明白 唔該巴打
另外仲想問埋當我已經add咗transferwise入去
curve話daily purchase limit係£2000, 但我張transferwise每日消費限額係£5000嘅話咁個limit係跟邊邊呢？

唔該巴打

😓

TransferWise 係咪比人Block咗
昨晚過數入DxS，一直話"Your money still in your bank"，但今朝打去恆x hotline話己經轉數快過咗去DxS

Charles Schwab點睇盤前升幅？

有冇人識有咩加拿大嘅離岸戶口可以開

想問問各位巴打

如果親身去英國開銀行戶口 不是HSBC UK 只開巴克萊 萊斯等本土銀行(不是expat呢種)

是否一定要有當地地址? 有無D大的實體銀行,可以唔使英國地址? 想了解多D 可以早作計劃

謝謝!

收信地址一定要英國？有無好似香港秘書公司呢種

巴克萊 萊斯會接受嗎？已諗緊 英國開始變好 只要不怕麻煩 搵機會親身走一轉

巴打如可以 能否講多少少?

通常要幾耐先收到 如果兩三日 咁用酒店地址得唔得？

買樓有諗過吓 但呢個時勢 保留返現金緊要d 雖想開一個唔係HSBC UK的其他銀行 但都唔想買樓住 除非真係去英國居留

BNP地址想問係咩 是否呢度巴打講個種收信 再轉交香港 郵箱？

打錯 BNB地址至啱

我申請過其中一間 international ac 但唔得

唔想失敗 先諗搵機會親身開

咁如果去到 預留多幾日 甚至半個月都可以 都唔係話急 我都有其他戶口 只係真係想開一間真係英國 但又唔係好似滙豐的大銀行

唔知 其實我已有HSBC UK 只係唔係咁放心

我正常咁申請 佢reject 我申請 話meet 唔到 佢criteria

但我正常工 HSBC UK 都得 只係想開多間英國大得嚟信得過 作保險

咁就留耐d 問定先 有排都未起行 只係想問問你們各位有識之士巴打 拎定資料先

係 已諗過 但都想有多個保險 所以我唔係話好急 但我都係想多個保險

咁嚟到嗰陣再開 好簡單

我係信英國政府會睇住HSBC UK 但HSBC holding 我就有d保留

係嘅 問定先 可以開到就得 早d做定準備 人無遠慮 必有近憂

Dukascopy bank又改返
轉返free
但入錢落去冇coin要收錢
冇錢唔收

太遲，已經close左ac

係咪即係一到埗uk入住左airbnb, 基本上攞住本bno就可以去實體high street bank開account?

因為我過去讀master，但學校要到9月中/尾先出到bank letter比我開account

而家Lloyds好似開唔到？我有fd話填hongkonger會唔比開

佢俾Lloyds reject左?

係呀 佢話Lloyds嗰邊覆佢apple classic account要an EU national or have the right to stay in the UK for at least 12 months

要開Lloyds International 嘅account

原來係咁 教錯咗佢添
因為我20年頭過咗英國開Lloyds同Halifax 嗰時上網填完嘢落分行比本bno啲staff睇就開到

2021年頭都仲可以

巴打點開？
唔填hongkonger?

程序同你2020年頭一樣

Thx 叫個fd試多次先

渣打係咪同hsbc一板樣咁奶共?

但place of birth係填香港嘅話佢會問係咪hongkonger

仲有冇人試過monese

Bump

Thx bro
叫佢試下先

有冇人開個east west digital

華美銀行係中資?

同Velo有咩分別

barclays visa debit card 喺香港碌碌外幣兌返港紙好似好傻咁, 如果有半球嘅用咗好耐都用唔曬, 其實香港係咪有人都係咁樣用?

冇分別

冇外國地址開離岸戶口！實測各地離岸戶口/Virtual Bank撤資大法(10)